PornHub現多條fake news片, 抹黑香港示威

【抗暴之戰】PornHub現撐警片 五毛為抹黑抗爭無所不用其極
建立時間 (HKT): 1115 08:30

截至香港時間本周五，Pornhub上仍有香港一名男子被縱火「私了」及「抗爭天使」的影片。Pornhub(互聯網)

（北美通訊）繼Facebook、Twitter及YouTube後，全球最大色情影片網站PornHub也成為中國網民「翻牆」的目標，散播有關香港抗爭運動的假消息。更有美國傳媒發現自稱是「共青團中央」開設的頻道，上載多達11條影片，但目前已經消失。

記者：林于鈴

美國網媒《Quartz》發現，在微博有368萬粉絲的博主「孤煙暮蟬」本周二發文，表示「油管（YouTube）不讓傳視頻，逼的沒辦法，現在是全部傳到P站（Pornhub）去了」。
記者周三瀏覽Pornhub網站，搜尋「Hong Kong rioters」等字眼，便發現十多條支持香港警察、抹黑香港示威者為「暴徒」、「曱甴」、「港獨分子」、「分離主義者」的影片，亦包括早前香港一名男子被縱火「私了」、央視女主播李梓萌報道新聞、「抗爭天使」等片段。
報道指中國一向以「精神污染」為由，封殺總部位於加拿大的Pornhub，相信愛國網民透過翻牆來上傳影片。

記者亦發現一條名叫「共青團中央」（CCYL_central）的頻道，於三個月前在Pornhub成立，並上傳了11條抹黑香港抗爭的影片，獲32人訂閱，9,000多次點擊。該頻道在自我介紹欄中表示興趣是「學習」，最喜愛的電視節目是「新聞聯播」，又說：「關注我，PH站也可以收穫正能量」。

到周四，記者再找不到「共青團中央」的Pornhub頻道，但有關香港不實報道的影片依然存在。
報道指中國愛國網民自今年6月起，已透過外國社交媒體的假帳戶，抹黑香港抗爭運動，形容其手法笨拙（often quite clumsily），被Facebook、Twitter及YouTube封殺，刪除假帳戶。
今次並非色情影片首次介入香港「反送中」爭議。報道指出，很多已被刪除的Twitter假帳戶，在啓動抹黑行動前，經常轉載色情影片。今年6月，香港成年影片網站ThisAV亦號召網民上街，反對送中條例通過。

PornHub都唔放過

又抄

只可以講佢地太錯判形勢
到今日都仲妄想可以抹黑到我地絲毫

只會畀外國人睇到佢地幾咁醜陋

有冇人擺維尼同柒婆扑嘢片上去

國際層面難講

塞鐵會比廢佬打

佢打完你警察唔會拉，淨係拉你

所以其實應該用火

1份報紙，1枝火柴

轉第二個站搞

可以點做，report?

Push